【洗腦工程】內地中小學「奉旨」審查思想 清理叛國反黨書刊

中國政府加強對年輕一代的思想控制，日前宣佈將對全國中小學圖書館的圖書和期刊展開清查，把所有帶有危害國家統一、主權和領土完整、違背「黨的路線方針政策」、不符合社會主義核心價值觀的書籍全部清理。
中國教育部網站，本月21日發佈「關於開展全國中小學圖書館圖書審查清理專項行動的通知」，表示為了「深入學習習近平新時代中國特色社會主義思想」、營造健康安全的育人環境等理由，要求校方按照發佈的審查標準自查和清理，地方各級教育行政部門並將抽查學校的工作是否落實有關政策。
這是繼早前內地媒體公佈官方「關於加強新時代中小學思想政治理論課教師隊伍建設的意見」後，又一項從小學就開始實施，涉及意識形態的相關政策。
根據這份通知附上的「中小學圖書館圖書審查清理標準」，需清理的書分為「非法圖書」、「不適宜圖書」和「外觀差、無保存價值的圖書」，電子書也包含其中。
「非法圖書」的定義，包括違背憲法等現行各種法律規定的圖書，其中就涵蓋危害國家統一、主權和領土完整的圖書；違背中共的路線方針政策，污蔑、醜化黨和國家領導人和英雄模範人物，戲說黨史、國史、軍史的圖書；存在違反宗教政策的圖書；非正規管道進口的境外圖書；有關部門明令停止流通的圖書等。
「不適宜圖書」包含：不符合「社會主義核心價值觀」的圖書；世界觀、人生觀、價值觀存在偏差的圖書；宣揚狹隘民族主義和種族主義的圖書；以及格調低下、思想不健康的圖書等。
各省級教育行政部門要在2020年3月31日前，將審查清理的情況寫成報告，交給教育部基礎教育司裝備與信息化處。
通知特別要求，中小學圖書館要按照「凡進必審」、「誰推薦誰負責」、「誰選用誰負責」原則，建立圖書採購責任機制，把關新增圖書。
一名從事出版業的小學生家長表示，至少在上海的中小學，本來這方面就已經管得很嚴，老師推薦書都非常謹慎，「現在看到這個（通知）也不知要說甚麼好了，反正就是不斷清查」。

我諗起日本個套圖書館戰爭

CLS 洗腦教育

三國題材應該禁曬，中撚曬

焚書（中國
坑儒（香港

宣揚狹隘民族主義和種族主義的圖書

岳飛是民族罪人

要感恩

文革不遠矣

三國水滸講造反起義

之前阿光頭警長至話岳飛係佢偶像咋喎

光頭警長=賣國賊
Confirmed

北韓化

越嚟越似北韓

灌輸甴思想

焚書坑儒超鄧趕毛